又黎賣舊零件~郭明錤：蘋果iPhone SE2低價，外觀設計像iPhone 8，搭載A13/3GB內存

10月3日消息 今天下午，天風國際分析師郭明錤發布新的蘋果研究，工業富聯、可成與Jabil可望受益iPhone SE2機殼訂單，自4Q19–1Q20開始貢獻營收與盈利。

▲iPhone 8/Plus系列

報告預測蘋果將在2020年Q1發售較低售價的iPhone SE2，大部分外觀設計與硬件規格與iPhone 8相似，最明顯規格升級為配備A13處理器與3GB LPDDR4X內存；iPhone SE2可望提升iPhone市占率以及有利Apple推廣內容與服務；預估2020年iPhone SE2出貨量為3000–4000萬部。相信iPhone SE2因較低售價故可滿足更多使用者需求並提升iPhone市占率。

受益於iPhone SE2配備的A13處理器與3GB LPDDR4X，故所有Apple內容與服務均可順暢在iPhone SE2上運作，此有助於Apple內容與服務事業成長。雖iPhone SE2大部分硬件規格與iPhone 8相似，但預測認為A13+3GB LPDDR4X提供的優異運算能力與低售價為相當好的賣點，故預估2020年iPhone SE2出貨量為3000–4000萬部。

iPhone SE2為Apple 2020年重要的成長驅動，為既有約1億的iPhone 6系列用戶最佳換機選擇。iPhone 6系列是最暢銷的iPhone機型，報告估算目前使用iPhone 6系列的用戶仍約有1億人，因iOS 13不支持iPhone 6系列，故既有iPhone 6系列用戶有較急迫的換機需求。

報告認為既有iPhone 6系列用戶具有下列3個特征，故換機時會以iPhone SE2為首選：(1)習慣iOS生態、(2)預算有限、(3)對新功能(如Face ID、多攝像頭)需求不強。iPhone 6系列因配備運算較弱的A8處理器故無法順暢運作部分Apple內容與服務，所以若既有iPhone 6系列用戶升級至配備A13的iPhone SE2，則有利Apple向這些人推廣內容與服務。

哩條友都出聲 可能堅係出se2 順手清下iphone 8 d舊件

狗沖

如果蘋果想推m額，出部renew版X，而當年定位8500旗艦，出咗嘅話就算點cut都好，用緊X/Xs/11 Pro班人實嘈到拆天，個人認為可能性不大

但8變SE2都傳咗一段時間，下年三月就同SE當年出嘅情況一模一樣，SE取代5s，積木清貨機，加新顏色

但cut budget究竟會cut邊部份，拭目以待

凸鏡頭就屌佢老母

3D touch
P3
true tone
呢啲掛

硬cut走1GB RAM變3GB RAM已經係cut cost啦⋯⋯
同埋8仔個機身都生產咗咁多年，成本已經攤分晒，根本就好平。
問題係佢打算賣幾錢先？你知Apple對平嘅定義不嬲都比較離地㗎啦

8仔2GB 其實係加咗ram
個resolution又細過XR/11 應該順到仆街 如果係單層主板 抵到爛

真係出，我就買。

A13都叫舊零件

清貨機又有一大堆人狗衝

而家iphone8 <4K
SE咩價位

一定高過8仔啦 A13喎

2047年可能仲傳緊se2

下件 同埋用返8仔既殼

se 2 吹咗幾多年, 年年都話有

係咪呀
有就即換

唔一定，當年5s未換走前賣緊3888，SE登場賣3488

其實係8改名叫se2

吹第幾次出se2

貴過3500仲係咪se?

屌你啱啱先買左8 仔

終於回收夠啲殻

亂估
64GB 3088
128GB 3888
256GB 4688

呢個價大家狗唔狗衝？

閱
已經唔抱希望佢出，因為年年都失望
phone繼續吹